{
    "0": {
        "pregunta": "¿cuál es la sede electrónica de la agencia?",
        "respuesta": "la Agencia Nacional de Defensa Jurídica del Estado cuenta con un Formulario Único de Atención y con los correos electrónicos notificacionesjudiciales@defensajuridica.gov.co y agencia@defensajuridica.gov.co",
        "metadata": {},
        "url": ""
    },
    "1": {
        "pregunta": "¿cuáles son los canales de atención y sus horarios?​",
        "respuesta": "Los canales de atención de la Agencia son: 1. Presencial, 2. Telefónico y 3. Virtual.\n\n1. PRESENCIAL: \nLa sede principal y de correspondencia está ubicada en Bogotá en la Carrera 7 No. 75-66, pisos 2 y 3. Los horarios de atención presencial son de lunes a viernes de 8:00 a.m. a 5:00 p.m. y la recepción de correspondencia, de lunes a viernes de 8:00 a.m. a 4:00 p.m. La Agencia Nacional de Defensa Jurídica del Estado NO cuenta con sucursales o regionales en otros lugares del país.\n\n2. TELEFÓNICA: \nEl usuario puede comunicarse con la Agencia al número (601) 255 89 55 de lunes a viernes de 8:00 a.m. a 5:00 p.m. Si requiere soporte eKogui, puede comunicarse al número (601) 794 58 44 de lunes a viernes de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.\n\n3. VIRTUAL: \nLos medios virtuales de atención son: \n- Correo electrónico para recibo de PQRSDF: agencia@defensajuridica.gov.co​\n\n- Correo electrónico exclusivo para notificaciones judiciales y procesos arbitrales y conciliaciones: notificacionesjudiciales@defensajuridica.gov.co\n\nLos correos se encuentran disponibles las 24 horas del día, no obstante, los requerimientos registrados por este medio serán gestionados dentro del horario laboral.\n\n- Formulario Único de Atención, para la radicación de comunicaciones, al cual puede acceder a través de la pagina web en la parte superiror derecha\n\n- Chatbot Laura al cual puede acceder en la parte inferior derecha\n\n- La Agencia puede ser consultada en redes sociales así: @AgenciaDefensaJ (X y Facebook), Agencia Nacional de Defensa Jurídica del Estado (Youtube y LinkedIn), DefensaJuridica_Estado (Instagram).",
        "metadata": {},
        "url": ""
    },
    "2": {
        "pregunta": "¿cómo hago para presentar, radicar, iniciar, una pqrsdf?",
        "respuesta": "Las peticiones, quejas, reclamos, sugerencias, denuncias y felicitaciones frente a las funciones y servicios que presta la entidad, puede presentarse a través del Formulario Único de Atención que se encuentra en la parte superiror de la página web de la Agencia",
        "metadata": {},
        "url": ""
    },
    "3": {
        "pregunta": "¿cómo hago para hacer seguimiento, consultar el estado, verificar la respuesta de una pqrsdf?",
        "respuesta": "Diríjase al menú ubicado en la parte superior de la página web de la Agencia y haga clic en Atención y servicios a la ciudadanía, seleccione Peticiones, Quejas, Reclamos, Sugerencias y Denuncias, luego Consulte el estado de su trámite - PQRSD, digite el número de radicado y luego haga clic en Consultar.​",
        "metadata": {},
        "url": ""
    },
    "4": {
        "pregunta": "¿cómo puedo obtener soporte de ekogui?",
        "respuesta": "La Agencia cuenta con un área de soporte e-KOGUI, a través de la línea de atención 601-7945844, a través del correo electrónico soporte.ekogui@defensajuridica.gov.co o por medio del Chatbot Laura en la opción atención relacionada con e-KOGUI",
        "metadata": {},
        "url": ""
    },
    "5": {
        "pregunta": "​​​​¿cuáles son los canales de comunicación para acceder a la asesoría legal que presta la agencia?",
        "respuesta": "La Agencia brinda asesoría legal en el marco de sus competencias a las entidades del orden nacional y territorial. El correo habilitado para que las entidades radiquen su solicitud de asesoría es: asesorialegal@defensajuridica.gov.co",
        "metadata": {},
        "url": ""
    },
    "6": {
        "pregunta": "¿a dónde puedo enviar mi hoja de vida?",
        "respuesta": "Para el registro en nuestras bases de datos, con el fin de facilitar su participación en futuras ofertas de empleo, su hoja de vida puede ser enviada a la dirección de correo electrónico: agencia@defensajuridica.gov.co",
        "metadata": {},
        "url": ""
    },
    "7": {
        "pregunta": "¿cómo puedo obtener una constancia laboral o de ejecución contractual?",
        "respuesta": "Los servidores públicos de la planta de personal, deben realizar la solicitud a través del aplicativo mesa de ayuda, disponible en la intranet, los contratistas de prestación de servicios, deben enviar la solicitud por correo electrónico al grupo de Gestión Contractual. Los exservidores públicos o excontratistas, pueden enviar sus solicitudes a través del correo electrónico: agencia@defensajuridica.gov.co",
        "metadata": {},
        "url": ""
    },
    "8": {
        "pregunta": "¿cuál es el procedimiento para ser judicante en la agencia?",
        "respuesta": "Para la realización de la judicatura en la Agencia Nacional de Defensa Jurídica del Estado debe remitir al Grupo de Gestión de Talento Humano a través del correo electrónico: agencia@defensajuridica.gov.co con una antelación no inferior a 15 días hábiles antes de la fecha de inicio, lo siguiente:\n\n1. Solicitud firmada donde manifieste su interés en realizar la judicatura en la Entidad -sin remuneración económica-, señalando que mientras esté vinculado como judicante no solicitará a la universidad su afiliación a la ARL.\n\n2. Copia de la cedula de ciudadanía.\n\n3. Formato de hoja de vida de la Función Pública completamente diligenciado y firmado.\n\n4. Certificado de afiliación a la EPS con expedición no mayor a 30 días.\n\n5. Una foto 3 x 4 en fondo blanco.\n\n6. Carta de presentación de la universidad, firmada por el decano de la facultad o el coordinador del programa, donde especifique que mientras esté vinculado como judicante la universidad no afiliará al estudiante a la ARL. (Si la política de la universidad es realizar la afiliación a la ARL, deberá indicarse expresamente).\n\n7. Carta de terminación de materias expedida por la universidad.",
        "metadata": {},
        "url": ""
    },
    "9": {
        "pregunta": "¿cuáles son las principales funciones de la agencia nacional de defensa jurídica del estado?",
        "respuesta": "La principal función de la Agencia es defender jurídicamente los intereses del Estado Colombiano y le corresponde igualmente :\n1. Formular, aplicar, evaluar y difundir políticas públicas para la prevención de las conductas públicas antijurídicas, del daño antijurídico y la extensión de sus efectos, la defensa jurídica pública y la protección efectiva de los intereses litigiosos del Estado, así como diseñar y proponer estrategias, planes y acciones en esta materia para la prevención en el quehacer de los servidores y las entidades públicas, la utilización de los mecanismos alternativos de resolución de conflictos, la participación en procesos judiciales, el cumplimiento de sentencias y conciliaciones y la recuperación de dineros públicos por la vía de la acción de repetición, para mitigar los efectos negativos asociados a las controversias y, brindar asesoría legal a las entidades públicas.\n\n2. Coordinar la defensa jurídica del Estado, elaborando protocolos y lineamientos, instructivos para la aplicación integral de las políticas de prevención y de conciliación y el Sistema Único de Gestión e Información y, difundiendo los cambios normativos, jurisprudenciales y de políticas de prevención y defensa jurídica entre los servidores públicos y contratistas que intervienen en la defensa del Estado.\n\n3. Asumir la representación en calidad de demandante, interviniente, apoderado o agente, para la defensa jurídica de las entidades y organismos de la Administración Pública, designar apoderados, mandatarios o agentes, coordinar o asumir la defensa jurídica del Estado en los procesos que se adelanten ante organismos y jueces internacionales, facilitando los acuerdos amistosos, los que se adelanten ante los órganos de supervisión del Sistema Interamericano de Derechos Humanos o ante la Corte Penal Internacional, participar en los Comités de Conciliación de las entidades u organismos del orden nacional, cuando lo estime conveniente y hacer seguimiento al ejercicio de la acción de repetición y, hacer seguimiento de los Acuerdos de Solución Amistosa Homologados por la Comisión Interamericana de Derechos Humanos.\n\n4. En relación con la gestión del conocimiento y evaluación de la defensa, la Agencia desarrolla, implementa y administra el Sistema Único de Gestión e Información de la Actividad Litigiosa de la Nación - eKogui.",
        "metadata": {},
        "url": ""
    },
    "10": {
        "pregunta": "¿qué es la agencia nacional de defensa jurídica del estado?",
        "respuesta": "La Agencia Nacional de Defensa Jurídica del Estado es una entidad descentralizada del orden nacional que forma parte de la Rama Ejecutiva, con personería jurídica, autonomía administrativa y financiera y patrimonio propio, vinculada al Ministerio de Justicia y del Derecho, creada a través de la Ley 1444 de 2011 con el objetivo de estructurar, formular, aplicar, evaluar y difundir las políticas de prevención del daño antijurídico, así como la defensa y protección efectiva de los intereses litigiosos de la Nación, en las actuaciones judiciales de las entidades públicas, en procura de la reducción de la responsabilidad patrimonial y la actividad litigiosa.",
        "metadata": {},
        "url": ""
    },
    "11": {
        "pregunta": "¿ante quién debe presentarse la solicitud de conciliación extrajudicial?​",
        "respuesta": "De acuerdo con el artículo 101 de la Ley 2220 de 2022 la petición de convocatoria de conciliación extrajudicial, podrá presentarse en forma individual o conjunta, física o electrónica, ante el agente del Ministerio Público. La solicitud debe ir acompañada de constancia de que a la convocada le fue enviada copia íntegra de la petición de convocatoria de conciliación al buzón electrónico de notificaciones judiciales, constancia de que la Agencia Nacional de Defensa Jurídica del Estado recibió copia íntegra de la petición de convocatoria de conciliación, si una de las partes es entidad pública del orden nacional, certificado de existencia y representación legal de las partes cuando los intervinientes son personas naturales o jurídicas de derecho privado y están obligadas al mismo de acuerdo con su actividad y poder para actuar.​",
        "metadata": {},
        "url": ""
    }
}